---
title: md5sum
description: 
published: true
date: 2021-09-04T21:40:50.258Z
tags: md5sum
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:48:44.520Z
---

Pour vérifier la signature d'un fichier autrement dit son empreinte (**checksum**) MD5.

## En ligne :

[HTML5 File Hash Online Calculator](https://md5file.com/calculator)

## Local :

## {.tabset}
### Windows
Téléchargez [winmd5free](http://www.winmd5.com/download/winmd5free.zip). Installez-le puis cliquez sur le bouton `Browse` pour sélectionner votre fichier. Entrez le checksum recommandé sur cette page ([Voir ajouter des bios](./../../../basic-usage/gestion-des-fichiers#iii-ajouter-du-contenu)) en le mettant dans la zone `Original file MD5` puis cliquez sur `Verify`.

EXEMPLE : **gba_bios.bin**

#### **Méthode alternative 1** :

Depuis Powershell v4.0 (Windows 8.1 et supérieur), la commande `get-filehash` permet de vérifier nativement le checksum d'un fichier.

1. Lancer powershell.exe
2. Exécuter la commande suivante :

```shell
Get-FileHash "fichier à vérifier" -Algorithm MD5
```

>Pour tester tous les fichiers d'un dossier (de manière récursive), exécutez la commande suivante après s'être positionné dans le répertoire :
>
>```shell
>Get-ChildItem -recurse | % {Get-FileHash $_.Fullname -Algorithm MD5} | select Path,Hash | ft -AutoSize
>```
{.is-info}

#### **Méthode alternative 2** :

Vous pouvez aussi télécharger ce script : [HackCheck Shell Extension](http://code.kliu.org/hashcheck/) Qui permet d'ajouter un onglet supplémentaire dans les propriétés d'un fichier pour Windows 10.

### macOS / Linux

Utilisez la commande `md5sum`.  
Dans terminal, pour vérifier le checksum des fichiers bios, utilisez la commande shasum suivie du nom du fichier.